_2\. 1371 年，格雷戈里十一世（Gregory XI）成为教皇，罗马人勉强向他提供了权力。城市军团重新变得充满活力。彼特拉克的《意大利最后的道歉》。比尔吉塔于 1373 年去世。 锡耶纳的凯瑟琳。意大利全国起义，反对法国教皇和法国校长。教皇国群情激愤。佛罗伦萨号召罗马人民在争取意大利独立的民族斗争中起带头作用。罗马人的态度_

皮埃尔-罗杰是纪尧姆-德-博福特伯爵的儿子，克莱门特六世的侄子，1370年12月30日在阿维尼翁当选；1371年1月5日，他以格里高利十一世的身份登上罗马教廷。

心不甘情不愿的罗马人迟迟不肯把他们城市的统治权交给第七任法国教皇，而这只是对他回归的回报。乌尔班的离去恢复了他们的自由；他们再次在人民行政长官的领导下管理自己的城市，尽管通过条约避免了班德西的称号。然而，教皇仍然占领着圣天使城堡，该城堡是贵族垮台后人民从奥尔西尼家族手中夺取的，后来移交给了乌尔班五世。直到 1371 年底，罗马议会才将元老院的终身权力授予贵族罗杰-德-博福特（Roger de Beaufort）的格里高利十世。像他的前任一样，他维护教会的权利，命令他的助理司祭、红衣主教萨比纳的主教菲利普-德-卡巴索斯（彼特拉克的朋友）在必要的条件下代表他接受威权统治者。他没有接见向他宣布的特使；他让罗马人免去了昂贵的旅费；一切都以书面形式达成了协议。随后，格里高利十一世任命锡耶纳的约翰-德-马拉沃提斯（John de Malavoltis）为元老。在市政府中，一位元老与几位保守派元老根据情况交替任职，罗马宪法基本上保持了自阿尔伯诺兹以来改革者统治时期的样子。因为尽管乌尔班五世废除了这个权力机构，但取而代之的往往是同样残暴的保民官，而班德西则被司法执行官所取代，弓箭手行会的四位首领继续与他们并列坐在执政的执政团中。

尽管年迈的彼特拉克保持沉默，但他还是捍卫了自己的祖国，抵御了因自己向乌尔班五世表示祝贺而引发的攻击。在乌尔班五世去世后，一位法国修道士针对彼特拉克写了一篇为法国辩护的文章。他用了一段对罗马不利的文字："一个人从耶路撒冷来到耶利哥，却倒在了强盗中间"。修道士说，罗马就是耶利哥，像月亮一样变化无常，堕落至极，如果不是亲眼所见，我绝不会相信。在格里高利七世时代，看到这座被诺曼人摧毁的国际大都市，一位法国主教写下了感人至深、充满诗意的挽歌；三百年后，法国人的民族虔诚只表现出对罗马的深深蔑视。这位小册子作者抨击意大利人，就像抨击罗马人一样；抨击他们的贪婪、诱人的贫穷、堕落；他指责他们自己懦弱，因为他们屈服于暴君。他还记得法国最伟大的教父曾这样评价罗马人的性格。如果他声称阿维尼翁曾是教皇们安静的庇护所，这可能难以反驳，此外，阿维尼翁主义者关于 "教皇在哪里，罗马就在哪里 "的论点具有世界性的基础；但这一原则当然只适用于阿维尼翁本身。彼特拉克向他的民族最后一次证明了他对祖国狂热至极的爱。他用一篇辩护词回击了这一攻击。在这篇文章中，他对阿维尼翁的 "野蛮世界的泄殖腔 "进行了最过分的诽谤。在他的狂热中，他像往常一样跳过了时代，只看到法国是罗马勉强解放的叛逆奴隶，如果意大利人联合起来，法国很快就会回到罗马的旧桎梏之下。因为就在几年前，一个小罗马人对世界施展的魔力和他对法国施加的恐怖已经证明了罗马仍然是一个强国。他为罗马辩护，反对圣伯纳德的指控；但他的证据只是从古代借来的。他试图为罗马人自己洗脱贪婪的罪名；因为没有哪座大城市像罗马这样商人和高利贷者如此之少。为了证明意大利文化的优越性以及意大利天才在他那个世纪比法国天才的辉煌优势，彼特拉克只需要提到但丁、乔托、尼科洛-皮萨诺、托马斯-阿奎那，甚至他自己的名字，就可以让未来的人通过罕见的大量一流天才证明，意大利的精神比法国更具艺术性和创造性。彼特拉克于 1374 年 7 月 18 日去世，距教皇最终返回罗马仅两年时间。在整个阿维尼翁时期，这位光辉、全面和开拓性的天才独自闪耀着绚丽的光芒，他隶属于阿维尼翁，在巴比伦流亡期间，他就像他的民族的先知一样在阿维尼翁时期工作。

罗马人对格里高利十一世的劝诫也得到了比尔吉塔的支持，她当时仍生活在罗马人中间。当格里高利十世还是红衣主教时，这位圣人就向他透露了乌尔班之死的启示；她现在从罗马劝告格里高利十世回家，因为圣母玛利亚告诉她，如果他拒绝回家，他也会死。然而，她本人于 1373 年 7 月 23 日去世，并被庄严地安葬在帕尼斯佩尔纳的圣洛伦佐修道院。但她虔诚的女儿卡塔琳娜（Katharina）和儿子比尔格（Birger）很快就把她去世的母亲带回了瓦德斯特纳修道院。我们现在还能读到 1373 年 11 月 13 日参议员福图那图斯-雷纳尔迪（Fortunatus Rainaldi）、守卫者、司法执行者和步枪手公会的四位议员给比尔吉塔的孩子们的安全通行信。所有城镇和当局都被要求让她带着马匹和行李（包括祭坛和圣物）自由离开。

大自然似乎不会容忍任何与世隔绝的事物。正如方济各和多米尼克出现在同一时代一样，比尔吉塔和锡耶纳的凯瑟琳也生活在同一时代。在纯真教会的精神和权力洪流中，产生了两位具有深远影响的伟大宗教奠基人；而在阿维尼翁这个软弱和邪恶的时代，却只出现了两位梦幻般的女性，她们不仅是基督教美德的理想，而且还大声疾呼改革腐败教会的必要性。古代的宗教女英雄，如米利暗、底波拉、朱迪思、卡珊德拉，与十四世纪的失身女预言家相比，完全是异类。但是，放弃自我是一种英雄行为，它超越了其他任何道德伟业。凯瑟琳是锡耶纳一个贝宁卡萨染匠的女儿，与科拉-迪-里安佐在罗马发动革命的同一年出生。她像圣弗朗西斯一样，是一个深邃而富有诗意的预言家。她从小就跟随多明我会做修女。她成为了真正的大众圣徒。彼特拉克是那个时代最伟大的圣人，是教皇、国王和共和国的朋友，也是他们在国家事务中的常客，被称为意大利的代表，在他的声音沉寂之后，这位来自锡耶纳的小女孩接过了他的使命。她抗议阿维尼翁。她以和平天使的身份往返于意大利和教皇之间。她劝说格里高利十一世改革教会，回归罗马。但是，如果不是因为更强烈的政治原因，瑞典女主教的预言和托斯卡纳女祭司迷人的信件和演讲都不会让这位教皇心软。对乌尔班五世来说，他前往罗马的主要原因之一是平定意大利和征服教皇国；而对格里高利十一世来说，则是教皇国的叛教。

乌尔班到达时，几乎整个意大利都把他当作救世主来欢迎；他离开时，几乎整个意大利都起来反对法国教皇。当时，这个国家有三大政治倾向：王朝、共和和教会。米兰的维斯康蒂（Visconti）从旧吉卜力党中脱颖而出，成为强大的亲王；圭尔夫民族精神仍在自由城市中延续，其中心是佛罗伦萨；教会最终重新征服了其世俗统治，那不勒斯仍是其附庸。它与王朝争斗，其中维斯康蒂家族显然渴望称王；它也与堕落的民主制度争斗，而民主制度在早先的时代常常是它的救星。教会未能完成一项伟大的任务，因为意大利既没有摆脱士兵的束缚，也没有治愈政治上的混乱。阿维尼翁教皇为整顿国家秩序所做的努力只有两个目的：打破维斯康蒂王朝的权力和维护教皇国。他们目光短浅，视而不见，对意大利的民族精神造成了伤害。他们的使节几乎全是法国人。你几乎再也看不到讲意大利语的红衣主教了。教皇国作为意大利的一大部分，几乎完全由普罗旺斯人统治。自安吉文王朝建立以来，法国人对意大利的渗透就已经开始了；这种渗透在阿维尼翁教皇时期达到了顶峰。外国校长对意大利人日益自信的民族精神的愤慨丝毫不亚于对外国军队的愤慨。阿尔伯诺兹的著作在他死后解体了，因为它没有包含任何民族原则。这位睿智的红衣主教所珍视的族群自由在各地都受到了不明智的抑制。阿尔博诺兹已经在最重要的城市修建了堡垒；这些堡垒很快就变成了压迫城堡，外国统治者在外国士兵的保护下充当暴君，通过敲诈勒索、贪赃枉法和各种不公正行为，把因不断征收战争税而枯竭的各省推向绝望。

当时，"教会牧师 "一词概括了这些外国使节和校长的整个阶层。对他们管理不善的批评成为了对教会世俗统治原则的普遍批评。"皮亚琴察的编年史家无可辩驳地说："这些土地和城市交给司铎已经一千多年了，从那时起，他们为了这些土地和城市发动了最激烈的战争，直到今天也没有和平地拥有它们，永远也无法和平地拥有它们。事实上，在上帝和世人面前，这些牧师最好还是彻底放下暂时的统治权；因为自西尔维斯特以来，世俗占有的后果就是无数的战争，以及人民和城市的毁灭。这些战争吞噬的人比现在生活在整个意大利的人还要多；只要司铎们还保留着世俗的权利，战争就永远不会停止。既然为争夺这些暂时的财富已经发动了如此多的战争，怎么可能没有一位好教皇来纠正这些罪恶呢？除了这些属世的领地，司铎们还拥有数不胜数的巨额恩惠，他们可以从中过上王子般的生活，而他们的属世领地却成了他们自己和所有基督徒，尤其是意大利人的烦恼之源、灵魂和身体的负担。当然，一个人不可能同时侍奉上帝和玛门；一个人不可能一只脚在天堂，另一只脚在人间"。

"好教皇 "帕斯卡尔二世曾试图通过神职人员放弃王室封地来解决这个古老的问题，但在阿维尼翁时代末期，这个问题又重新爆发了。阿尔贝里希、克雷森提乌斯、德意志亨利家族、布雷西亚的阿诺德、霍恩斯陶芬家族、奥托四世、科隆纳家族、但丁、路德维希二世、帕多瓦的马西利乌斯、少数派和科拉-迪-里安佐等人在漫长的过程中形成了一条连贯的路线，1370 年后，意大利人重新开始了反对临时君主制的斗争，这不是出于宪法理论，而是出于民族情感，也是因为教皇国统治者的错误统治令人无法忍受。

这些省份的情绪在高贵的共和国那里得到了最强烈的共鸣，共和国已成为意大利自由和民族的保护者。格尔夫王朝的首领佛罗伦萨自古以来就是皇帝们公开的敌人，教皇们最热情的朋友。因此，他们突然背离自己的传统是对阿维尼翁政治最严重的谴责。佛罗伦萨共和国在全国范围内的重要地位和现实原因尤其解释了这一转变。

贝尔纳博和加莱阿佐在乌尔班五世去世后立即与他针对他们组建的联盟开战，格里高利十一世也将他们作为教会的最大敌人，用禁令和军队与他们作战。耗费巨资的伦巴第战争成了法国教皇们毕生的事业；他们让整个意大利陷入混乱，却无法结束这场战争。教皇使节们利用 1374 年 6 月 6 日缔结的为期一年的停战协定，攻占了托斯卡纳，并摧毁了那里共和自由的焦点。在佩鲁贾，蒙马赫修道院院长杰拉德-普伊（Gerard of Puy）是一个肆无忌惮的暴君。这座自 1370 年 11 月起再次臣服于教会的强大城市在这位使节的枷锁下呻吟着，他建造堡垒、放逐市民、勒索钱财、杀人放火，犯下了最无耻的暴行。他制定了征服阿雷佐和锡耶纳的奸诈计划。红衣主教威廉-诺埃莱（Wilhelm Noellet）是博洛尼亚的使节。他密谋从佛罗伦萨人手中夺回普拉托。他派遣了一队新的霍克伍德士兵攻打托斯卡纳，这些士兵是他在与维斯康蒂家族的战争中使用过的，并给他们起了一个 "神圣连队 "的名字。佛罗伦萨发现了这些攻击，向教皇提出控诉，拒绝再接受任何姑息，并奋起捍卫其受到威胁的自由。

共和国用 13 万金弗罗林收买了这伙士兵，然后号召意大利各城市和领主摆脱司铎的枷锁，将国家从外国人的势力中解放出来，并组成自由联盟。一面写着 "自由"（Libertas）银色大字的红色旗帜被高高举起，很快，整个托斯卡纳和教皇国都响起了令人陶醉的呼喊："自由！自由！自由！" 1375 年夏，贝尔纳博与佛罗伦萨结盟。包括比萨、卢卡、锡耶纳和阿雷佐在内的八十个城市，几乎所有的托斯卡纳公社，甚至那不勒斯的乔安娜王后都加入了这个全国联盟，反对教皇的世俗权力或 "不公正的教会牧师"。这是一次全国性的起义，是意大利自第一次伦巴第联盟以来最伟大的一次起义。佛罗伦萨革命的特点表明了人民对神职人员的仇恨有多深。宗教裁判所的建筑被拆毁，神职人员被剥夺了审判权，教会财产被没收，神职人员受到地牢和绞刑的迫害。一个由八人组成的委员会被任命出售神职人员被没收的财产；人们讽刺地称他们为 "八圣"。

佛罗伦萨的呼吁让教皇国火冒三丈。一个又一个城市奋起反抗，赶走了教皇的长官，攻破了束缚的城堡。1375年11月，卡斯泰洛城、蒙特菲亚斯科和纳尔尼率先起义。维科省长弗朗切斯科在佛罗伦萨人的驱使下解放了使徒彼得的遗产，他向维泰博挺进，受到欢呼民众的欢迎，并在佛罗伦萨人的帮助下攻克了阿尔博诺兹修建的城堡。12 月 7 日，佩鲁贾响起了 "人民！人民！人民 处死修道院长和牧师！" 罪犯使节把自己关在城堡里；在赶来的佛罗伦萨人的帮助下，城堡陷落了；修道院长投降并离开了。争取自由的热情像野火一样蔓延到了斯波莱托、阿西西、阿斯科利、福尔利、拉文纳、马尔凯、罗马涅、帕特里姆和坎帕尼亚。起义的血红旗帜飘扬在教皇国几乎所有的城堡上空。博洛尼亚一片混乱。只有罗马还算平静。

1376 年 1 月 4 日，佛罗伦萨八世写信给罗马人："尊敬的领主们，最亲爱的兄弟们。正义的上帝怜悯屈辱的意大利，它在被诅咒的奴役的枷锁下呻吟；他唤醒了人民的精神，使被压迫者起来反抗野蛮人可耻的暴政。奥索尼亚在各地奋起呼唤自由，并用刀剑赢得了自由。我们相信，你们--公共自由的奠基人和缔造者--已经欣喜地听到了这一与罗马人民的威严及其自身原则密切相关的事件。因为这种对自由的热爱曾一度促使罗马人民摆脱国王和王后的暴政。唯有它使罗马人民赢得了世界的统治权。亲爱的弟兄们，如果说所有人都天生热衷于自由，那么你们尤其证明了自己效仿自由的权利和义务。你们怎么能眼睁睁地看着高贵的意大利在如此残酷的奴役中被糟蹋，而意大利理应统领所有其他国家？这些可恶的野蛮人觊觎着拉丁人的战利品和鲜血，残酷地蹂躏着不幸的拉丁姆？起来吧，罗马人，不仅是意大利的首领，也是全世界的首领！保护人民，把暴政的诅咒从意大利的边境赶走，保护挚爱的自由，扶起所有被绝望或过于严厉的枷锁所压迫的人。这是罗马人真正的事业。不要让这些贪婪的法国人用武力夺取你们的意大利。不要让你们被司铎的花言巧语所欺骗；他们想说服你们坚持教会的统治；他们向你们提出让教皇和教廷返回意大利，让你们相信你们的城市会出现幸福的局面。但这一切都只有一个目的，那就是在你们的帮助下，意大利会沦为奴役，而这些法国人则会成为意大利的主人。对你们来说，还有什么利益比意大利的自由更可取吗？野蛮人的鲁莽值得信任吗？乌尔班五世曾对罗马教廷的永久存在寄予了多大的希望？他又是多么突然地改变了这一坚定的决心，不管是出于他自己的不坚定，还是对意大利的厌倦，抑或是对他的法国的向往？此外，考虑到教皇只是被佩鲁贾吸引到意大利的，他希望在那里定居，所以你根本不会从中获益。现在，他们出于绝望，向你们提出了他们永远不会实现的愿望。亲爱的兄弟们，要考虑的是他们的行动，而不是他们的言辞。召唤他们去意大利的不是你们的利益，而是统治的欲望。不要被他们的花言巧语所迷惑，不要让你们的祖先用鲜血缔造的意大利成为野蛮人和外国人的天下。把著名的加图的名言 "我们要与自由的人生活在一起，从而获得自由 "上升为公共决议。

1376 年 2 月 1 日，八旬老人再次写道："如果还有其他原因的话，现在正是唤醒意大利人血脉中古老力量的时候，理由是如此正当而迫切。有哪个意大利人，更不用说罗马人了，他们的美德和对自由的热爱是世代相传的，他们能容忍这么多高贵的城市为教皇派到意大利来享用我们的货物和鲜血的野蛮人服务吗？光荣的人们，请相信，他们会比塞姆诺内斯人更没有人性。这些打着教会旗号充斥意大利的暴君，与意大利人没有共同的忠诚、信仰和爱。他们羡慕我们的财富，却用武力掠夺。他们觊觎、占有并滥用意大利所拥有的一切辉煌。那么，你们这些杰出的人，你们会怎么做呢？因为现在国家的威严和古老名字的荣誉，你们必须把意大利的自由放在心上。你们会容忍这个暴政得到加强吗？野蛮民族占有你们的拉丁姆？那个堪称世界霸主的古罗马力量在哪里？想想吧，解放意大利的荣耀是上天的旨意和人民的同意留给你们的。在我们这个时代，罗马人民还能找到比这更光荣的荣誉称号吗？这并不需要多大的努力和危险。为了拯救所有渴望自由的人们，我们已经开始与意大利各族人民和领主缔结盟约，反对异族。如果您愿意加入这个联盟，或者更恰当地说，如果您愿意接纳我们和其他国家加入这个联盟，那么这场暴政将在没有麻烦和流血的情况下消失，意大利将在昔日的自由中回到她母亲的怀抱。"

罗马人满意地阅读了佛罗伦萨人的信。他们自己关于罗马人民永恒威严的理论在信中得到了认可。在这些令人钦佩的书信中，谁没有看到但丁的君主制原则、科拉-迪-里安佐的思想、彼特拉克的精神，甚至是复兴中的罗马文学的演说家风格，而佛罗伦萨已经成为了现代的民族学校？写下这些信的精神领袖是科卢奇奥-萨卢塔蒂，他是彼特拉克和薄伽丘的狂热崇拜者，自1375年4月起担任佛罗伦萨共和国宰相。 事件的力量带来了惊人的转变：在科拉的统治下，是罗马号召佛罗伦萨和其他城市争取意大利的自由和统一；而现在，这一号召来自佛罗伦萨人。教会几乎从未受到过如此大的风暴威胁，因为教皇有可能失去其在意大利的历史地位，甚至被意大利人自己永久放逐到阿维尼翁。这样做的后果就是意大利的统一，而这正是科拉-迪-里安佐和马基雅维利指责教皇的主要障碍。对意大利来说，不幸的是，佛罗伦萨承担的民族复兴的伟大任务失败了，因为在罗马人民护民官时代，同样的障碍导致了这一任务的失败。佛罗伦萨当时是敌对的，罗马现在也是敌对的。教皇的回归势必会使意大利的统一和自由成为不可能，这对当时的罗马人来说似乎是一个生存条件，于是格里高利十一世急忙向他们郑重承诺。这防止了罗马的叛教。如果发生叛教，教皇就无法返回罗马。

省长征服维泰博让罗马人对佛罗伦萨产生了怀疑；他们反对维科的弗朗切斯科和城市联盟的努力，并宣称他们不想做任何反对教会的事情。佛罗伦萨人回答说，他们尊敬教会，但反对亵渎教会的教长，他们指责罗马人在他们共同的祖国支持法国人的暴政。然而，这些事件也在罗马引起了轩然大波。一个民族主义政党要求加入佛罗伦萨联盟。1376 年 2 月 9 日，议会任命宰相约翰-岑西（Johann Cenci）为人民总指挥，并赋予他对帕特里莫尼姆（Patrimonium）和萨比纳（Sabina）的最高指挥权。岑西进驻帕特里莫地区，制止了省长的进攻，3 月在蒙塔尔托和图斯卡尼亚扎营，对佛罗伦萨人充满了怀疑，佛罗伦萨人一再告诉他，他们不会进攻罗马领土，他们视罗马为意大利之首，但决心保卫维泰博、省长和所有其他盟友，抵御任何进攻。
